一人一個健康生活小貼士（歡迎自行補充）

1.飲水唔好咁大啖飲

2.食飯之後一小時之內唔好做運動（包括散步）

3.做完運動，流汗之後唔好即刻沖涼(起碼30分鐘後），同埋要擦背，唔好由得佢乾。

4.做完劇烈運動後，等個心跳緩慢咗先好飲野。

5.訓覺之前要確保頭髮係乾，唔好濕住訓。（建議早啲沖，真係唔得閒就用風筒吹）

6.訓夠八個鐘唔代表你第二日一定會精神，最關鍵係睡眠質素。

7.要確保睡眠質素，其中一個方法，訓覺前一個半鐘至兩個鐘沖熱水（38-40度)涼。等身體溫度係訓覺前可以下降至適當溫度。

8.第二個方法，睡前一小時唔好接觸電子產品

9.性愛次數不宜過多，亦不宜太少。最佳次數為一星期三次。

10.呼吸方法：鼻吸嘴吐，忌嘴吸氣，會令下爬變形。

11.一定要食早餐！

12.一星期禁食一天(可以飲水)，可以更長壽，但亦增加心臟病風險。( 依個point仲係爭議緊)

13.請勿進入中國北方範圍，為了你的肺部著想。

14.真心朋友最緊要，有幾多豬朋狗友都唔夠一個真心朋友好，而長遠保持交流同聯絡係好重要。有好多長壽者身邊都有一班朋友。

15.有得移民就好移民，冇得移民就算做齊上面所有野都係冇用

以上只係個人見解同埋傳統智慧，可能會有迷信成份，睇吓就算，唔洗咁認真

半夜四點唔好上連登 更加唔好開post

今晚假期例外

push

1

2

3

4

5

6

78910

無知一問 1係點解？

食左幾十年煙突然戒煙好似會出事

請遠離連登，做回自己

第二唔同意，休息半個鐘就可以散步，係身心都有益，亦可控制血糖

「上行下𨋢」

上嘅 盡量行樓梯 平時地鐵站電梯隔離條樓梯啦 同返屋企行後樓梯 住得高咪中途搭𨋢停某層先開始行 其他地方自己諗 目的係強化下半身肌肉

落嘅 就搭𨋢/電梯喇 落會傷膝頭